% ============================================================
%  JGP_CV_v1.tex — Javier García Pinilla  (Español)
%  Compilar con: pdflatex o xelatex
%  Online: overleaf.com → New Project → Upload
% ============================================================
\documentclass[12pt, a4paper]{article}

% ── Encoding & idioma ────────────────────────────────────────
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}

% ── Página ───────────────────────────────────────────────────
\usepackage[
  top=1.6cm, bottom=1.4cm,
  left=2cm,  right=2cm
]{geometry}

% ── Tipografía ───────────────────────────────────────────────
\usepackage{ebgaramond}
% Si ebgaramond no está disponible, comentar arriba y descomentar:
% \usepackage{lmodern}

% ── Utilidades ───────────────────────────────────────────────
\usepackage{parskip}
\setlength{\parskip}{0pt}
\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{microtype}
\usepackage{xcolor}

\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=blue, hidelinks}
\pagestyle{empty}

\setlist[itemize]{leftmargin=1.5em, itemsep=0pt, parsep=0pt, topsep=2pt}

% ── Sección con línea ────────────────────────────────────────
\newcommand{\seccion}[1]{%
  \vspace{7pt}%
  {\large\bfseries #1}%
  \vspace{1pt}%
  \hrule height 0.5pt%
  \vspace{2pt}%
}

% ── Entrada de experiencia ───────────────────────────────────
\newcommand{\trabajo}[4]{%
  \noindent\textbf{#1} \hfill \textbf{#2}\\
  \textit{#3} \hfill \textit{#4}%
  \vspace{1pt}%
}

% ── Entrada de educación ─────────────────────────────────────
\newcommand{\edu}[4]{%
  \noindent\textbf{#1} \hfill \textbf{#2}\\
  \textit{#3} \hfill \textit{#4}%
  \vspace{1pt}%
}

% ============================================================
\begin{document}
% ============================================================

% ── HEADER ──────────────────────────────────────────────────
% \centering en grupo evita el espacio extra de \begin{center}
% La regla queda pegada al contacto, igual que el borde de párrafo del Word
{%
  \centering
  {\fontsize{24}{28.8}\selectfont\bfseries Javier García Pinilla}\par
  \vspace{1pt}
  {\fontsize{16}{19}\selectfont javiergarciapinilla95@gmail.com
    \quad|\quad +56\,9\,6748\,1782
    \quad|\quad Valparaíso, Chile}\par
  \vspace{1pt}
  \hrule height 0.5pt
\par}
\vspace{5pt}

% ── INTRODUCCIÓN ────────────────────────────────────────────
\noindent
Analista de datos con formación en Ingeniería Civil en Ciencias de la Computación,
Universidad de Chile. Top Analista en Flipside Crypto y Data Alchemist en CovalentHQ,
con experiencia en análisis on-chain en múltiples redes blockchain para comunidades
angloparlantes. El mismo rigor aplicado a machine learning y automatización de datos.
Inglés C1.

% ── EXPERIENCIA ─────────────────────────────────────────────
\seccion{EXPERIENCIA}

\trabajo{Duran Alta Gestión SPA}{2025 -- 2026}{Consultor de Servicios TI}{El Melón, Chile}
\begin{itemize}
  \item Diseñar y estandarizar plantillas de Excel y flujos de trabajo para resolver errores
        frecuentes en hojas de cálculo, mejorando la precisión de los datos y reduciendo
        la dependencia del soporte TI.
  \item Elaborar guías de resolución de problemas que permiten al equipo contable
        gestionar fallas comunes de forma autónoma, aumentando la eficiencia operativa.
\end{itemize}
\vspace{2pt}

\trabajo{FlipsideCrypto}{2021 -- 2025}{Analista de Datos Blockchain}{Remoto}
\begin{itemize}
  \item Construir dashboards interactivos y modelos de datos para clarificar información
        on-chain compleja, facilitando la interpretación de métricas clave y la toma
        de decisiones.
  \item Preparar informes y análisis accesibles para audiencias diversas, incrementando
        el interés del público y las visitas a los sitios web asociados.
\end{itemize}
\vspace{2pt}

\trabajo{GSG Group}{2019 -- 2021}{Asistente Ejecutivo}{Remoto}
\begin{itemize}
  \item Gestionar calendarios, coordinación de reuniones y flujos operativos para
        ejecutivos de nivel C, optimizando su disponibilidad y el orden interno
        de la organización.
  \item Mejorar plantillas administrativas en Excel y optimizar procesos internos,
        permitiendo una comunicación más clara y seguimiento eficiente de tareas.
\end{itemize}

% ── CERTIFICACIONES ─────────────────────────────────────────
\seccion{CERTIFICACIONES}

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{} X X @{}}
  Análisis de datos \textbar{} Google Coursera            & Análisis de datos avanzado \textbar{} SENCE           \\[2pt]
  Gestión de proyectos \textbar{} Google Coursera          & Ciencia de datos \textbar{} Alura Latam               \\[2pt]
  Inteligencia artificial y productividad \textbar{} Google & Análisis de blockchain \textbar{} CovalentHQ         \\[2pt]
  Marketing y SEO \textbar{} Santander Open Academy        & Power BI Masterclass \textbar{} Alura Latam           \\[2pt]
  Certificado inglés C1 \textbar{} EF SET                  & Power BI + IA \textbar{} Daxus Latam                  \\[2pt]
  Asistente administrativo \textbar{} Pareto Talent        & Oracle Cloud Foundations \textbar{} Oracle            \\[2pt]
  Hackathon Alura Latam ONE \textbar{} No Country          &                                                       \\
\end{tabularx}

% ── EDUCACIÓN ───────────────────────────────────────────────
\seccion{EDUCACIÓN}

\edu{Universidad de Chile}{2014 -- 2020}%
    {Ingeniería Civil en Ciencias de la Computación}{Santiago, Chile}

\noindent\small Plan Común aprobado + cursos de especialización (estudios incompletos)
\vspace{4pt}

\edu{Colegio Cervantino}{2009 -- 2013}%
    {Certificado de Enseñanza Media}{Putaendo, Chile}

% ── HABILIDADES ─────────────────────────────────────────────
\seccion{HABILIDADES}

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{} >{\bfseries}l X @{}}
  Software    & SQL \textbullet{} Python \textbullet{} Google Workspace \textbullet{}
                Microsoft Office \textbullet{} Power BI \textbullet{} Tableau \textbullet{}
                LLMs \textbullet{} GitHub \textbullet{} SAP \\[3pt]
  Metodologías & Gestión de Proyectos \textbullet{} Scrum \textbullet{} Kanban \textbullet{}
                 Diagramas RACI \textbullet{} Gantt \textbullet{} Metodologías Ágiles
                 y en Cascada \\[3pt]
  Idiomas     & Español nativo \textbullet{} Inglés C1 (Avanzado) \\
\end{tabularx}

% ============================================================
\end{document}
